好抑鬱

啱啱3點幾，我好認真咁樣思考要唔要爬出窗外跳落去，我諗咗陣，都係好唔捨得我女朋友，最後起身開求職網，隨便send幾封cv出去。短暫一刻覺得希望在明天，但好快又情緒低落返。

反正連登可以匿名出post，而且應該無朋友知道我連登ac，所以我決定自說自話一下。

我今年大學畢業，讀中文系，5月尾完sem。諗起自己當初未畢業時，滿心期待進入職場，賺錢，做好多自己想做既野，例如可以學車、pick up返畫畫、儲錢投資。

我中學畢業後試過做唔同既工，便利店、工廠、派傳單、補習、教畫畫、酒店炒散、餐廳侍應等等，都幾清楚知道自己唔想做啲咩、唔適合做啲咩。我係某公司做過一期intern，覺得自己真心好enjoy文字工作，所以好有明確目標想投身文字工作。

6月開始無耐，運動開始，我盡自己公民責任，我出黎為我認為唔啱既事情發聲，我覺得搵工都可以暫緩一下，因為有事情更迫切、更重要，所以只係sd好少cv出去，而且目標都好明確係文字工作行業。

7月，我開始意識到運動無咁快會完結，但我積蓄用得7788，唔可以唔返下工，所以開始做住飲食業炒散，因為最容易有工返。

8月，有日有個炒散姐姐同我講左句：「x仔，我覺得你唔應該繼續，你名牌大學生，大把野俾你做，高人工咁多。」

9月中某日，我做到夜晚12點，果日happy friday，好多人，做到我精神散渙，但班同事（公司線）雖然錢就多我（蛇頭線）5蚊，野就唔撚做，係到吹水，我好嬲，唔撚再撈。

諗到個姐姐同我講過既果句，我就決定開始不斷sd cv。頭一星期可以依然apply自己想做既工，之後既星期就開始放大的搜索範圍，（我肯做既）各行各業都有apply過，各種文員仔，甚至係TA呢啲唔需要大學學歷既都apply埋，in都in過，但都無工要，我漸漸覺得自己好無能。但自己仲係有少少硬頸，保險、call center果啲真係唔想/唔啱自己做。

已經到10月，呢個月我細妹確診中度抑鬱，試過食藥自殺。即使我自己日漸抑鬱，望住父母個樣，我都費事同佢地講。阿媽叫我多啲氹細妹，我內心都無奈：我自己都顧唔掂。

我唔再上前線了，唔想阿媽擔心，我就轉職做文宣，down個ai，學下做文宣。初初做文宣既工作俾到好大滿足感我，我每日都多左啲野做，學到啲技巧，唔至於無所事事，但漸漸抑鬱既感覺都蓋過呢啲滿足感。

呢段期間，我間唔時有sd下cv，但戶口又再次清空，我走去問女朋友借錢。佢做緊ft，問佢借錢我覺得好無尊嚴，但我女朋友呢幾個月以來一直好支持我，不斷同我講我一定會有工返架，我都係到諗，借一陣姐，一有工返搵到萬幾，就咩都還曬。

宜家12月，我已經借左佢4000，但我依然無工返，越多借少少，我自尊就越低。

11月時，我開始諗，點解我一直隨便apply啲工都唔要我，啊，其實好簡單，我根本唔想做，人地interview應該都睇得出。我自己係中意做研究、打文之類既野。不如我報mphil/pgde，ungrade少少自己，等以後搵工容易少少啦。

所以我開始準備研究計劃，睇書、睇論文。但一大輪功夫，我都係搵唔到研究對象。我都唔肯定我現時既精神狀態對所有事有幾大影響，但我只係再次覺得自己無能，我自以為自己讀書好可以諗到研究題目，可以發展學術，唔係wo，好似呢條路都唔啱我wo，我到底有咩係做到既呢？

前日返學校拎畢業證書，孤零零地返去，孤零零地走，意識原來自己讀大學以來，朋友都無識多個wo。

我已經連續5晚訓唔到覺，只係好淺既幾個鐘，發好多夢，夢到好多奇奇怪怪既野。起身後覺得攰，繼續攤係床，睇下書，唔想出街，食飯，睇書，同朋友打一陣機，短暫覺得開心返，但入夜都係變返抑鬱。

我係到諗，我宜家到底要啲咩？錢？工？好似都唔係，就算突然有份cheap工俾offer我，或者有人慷慨無條件俾錢我，我硬係覺得自己唔會因此變得更好，唔會覺得更開心，因為我宜家淨係覺得好無能，無野做得成。

前日有個同學問我一啲學術問題，我答完佢，佢話：「身邊人得你解答到。」，我答：「有撚用，個人咪又係無野做到。」「起碼你睇得明，比睇唔明嘅人叻。」佢答。

唉，有咩用？我個人有咩用？

我一直係到諗係咪自己太眼角高，但我自問已經要求好低，除左某啲行業真係唔想入行，我已經要求好低。

係咪我個人讀得文科多，諗野都太過理想浪漫，其實係咪應該咩狗屎垃圾都做，因為社會本來就係咁，需要一堆無思想既零件去維持社會運作，理想並唔係社會既一部分。

定其實係我真係無能

其實我都開始唔知自己想講乜，思緒混亂

我都說服過自己，係時勢問題
但身邊畢業既同學都返緊工，有啲工點都有請人，係我真係唔想apply
所以我係自己能力範圍內，搵要求最低既工作黎apply，例如TA，都俾人turn down
可能真係俾人turn down得太多，我漸漸覺得係個人問題

我諗，搵唔到工固然係最主要令我情緒低落既成因
但如果話唔返工，讀書lor，但我連呢個都好似唔掂，研究？讀大學我到底讀左咩？我好似無自己想像中讀書咁叻。

樓主幫人補住習先得唔得？另外其實office都好多general既工，hr個啲可以搵下。解決基本開支先。

至於你話研究？我覺得咁搵到錢有啲難。你要明呢個世界啲錢點入自己袋，係有供有求。先照顧好自己，一步步先可以再追呢方面啦。

所有事情講出口後好似覺得自己好低能好幼稚，好似係啲好普通好簡單既問題
但係自己內心硬係鬱鬱不歡，硬係覺得自己真係好無撚用

我宜家可以點做？

烏托邦從不存在
認清自己無能係好事 跟住下一步係去接受佢
唔好否定佢 唔好同佢鬥唔好抗拒佢
即刻你有好多野好踴 負面起上黎 你點都搵到位自卑
不如直接接受佢

當認清自己無能 你反而做到更加多野 或者話咁先唔無能
你心底都始終覺得我應該點點點 大學生喎乜乜柒柒咁
所以一同期望落差先咁難受
拋開啲個身分 打份9工侍應仔咁都過到生活 都有萬零蚊
久唔久重可以同frd飲下酒 做下自己興趣野
反正未來咁未卜咁唔穩定 比你搵到長工話唔定香港又唔知點咁 見步行步重逍遙自在

如果睇返身邊人個個有工返，但你又無果下真係幾大壓力

既然巴打朋友話得你先解答到佢問題，你又鐘意學術研究，代表你教人野應該都好叻，不如試下幫d 學生補習搵住d 錢先？我見好多中介網都可以幫到你
搵到少少先起碼令你感覺好d, 有返d 力量

仲有最近我見好多黃既政黨都有請人，
巴打試唔試下？
辦法有好多架，你諗唔掂講出黎我地一齊幫你諗掂佢

有無興趣做教科書/補充練習編輯？
見都請緊人
加油呀

巴打 呢度好多人撐你 屋企人 女朋友都係
唔好諗唔開
我覺得你可以一邊返即pay炒散/pt 一邊send cv
炒散都係緩兵之計 點都要食架嘛
不斷send cv約interview漁翁撒網一定會有job請你
雖然我冇job推介但係如果想搵人吹下水放負可以搵我

巴打 我都係今年Grad呀 揾工真係好痛苦
你會唔會試下做住Part Time Freelance Job再揾？騎牛揾馬最少有收入先
同埋有工番感覺係會安定D

輕鬆啲啦香港人隔離個大學生畢業咗2年都係同人補習，教網球咁玩玩下又一年，天又唔會跌落嚟，亦唔覺有人睇佢唔起喎，世界唔同㗎啦，我地衹係想過生活唔係要出人頭地，一街都係普通人啫，好多都快快樂樂

巴打英文叻唔叻？
定係強項係中文？

文字同研究工作香港其實有
但niche少少
同埋唔可以淨係諗ft
freelance/part time都有
同埋最好有少少經濟/commercial sense

我fg畢業果陣搵工時一樣好大壓力有過你既問題
搞到自己抑鬱要食藥
但捱過左搵到第一份工之後跟住就易搞
最難搵係第一份工only

有興趣就add tg我再同你傾傾
可以幫你執執cv呀如果你唔驚自爆

同埋我有兩份文字編輯工作可以介紹
一份依家請緊人你上CxGxxdjxx都搵到
另一份我年頭in過reject左offer依家可能仲要人
人工果時佢offer我14k

128 維園見

應該基本上香港大既教育出版社我都sd過cv
得牛津大學出版社俾過我in
其實我都好想入編輯呢行
但真係好睇人緣同經驗我覺得

多謝各位連登真係有愛

7、8月果時就係咁
做住酒店炒散餐廳炒散打算騎牛搵馬
但其實真係好攰
返到個人無曬自我
每日放工返到屋企應該1點幾兩點
難得放假都會想hea下訓下覺
搵工漸漸就會變成「遲啲啦等陣先啦」咁樣

多謝絲打
不過我覺得自己其實唔鍾意不斷放負屌鬼既人
所以唔煩你了

當然會去
但你係我呢到推應該無人會見到

或者我真係讀書讀壞腦
讀哲學時就讀過彌爾講過：做個唔滿足既人都好過滿足既豬
所以我好希望自己所做既一切係有意義，係為我地社會有貢獻
例如做研究、有學術意義；編輯、記者，亦有另一種意義
但好似做餐廳炒散咁樣
抹一個月銀器捧一個月餐
我根本依然係一個垃圾，無任何意義

其實我呢種諗法係咪太天真？所以先搞到自己宜家咁既死樣？

其實你都係為咗做自己想做嘅嘢而 turn down 其他offer，所以無話咩有無能。明白等待嘅過程真係好消磨意志，請堅持，巴打加油